\input{preambuloSimple.tex}
%	TÍTULO Y DATOS DEL ALUMNO
%----------------------------------------------------------------------------------------

\title{	
	\normalfont \normalsize 
	\textsc{\textbf{Planificación y Gestión de Proyectos Informáticos (2018-2019)} \\ Máster Profesional de Ingeniería Informática \\ Universidad de Granada} \\ [25pt] % Your university, school and/or department name(s)
	\horrule{0.5pt} \\[0.4cm] % Thin top horizontal rule
	\huge Plan de Calidad \\ % The assignment title
	\horrule{2pt} \\[0.5cm] % Thick bottom horizontal rule
}

\author{Alejandro Campoy Nieves \\ Luis Gallego Quero} % Nombre y apellidos y correo
\date{\normalsize\today} % Incluye la fecha actual

\usepackage[spanish, es-tabla]{babel}
\usepackage{hyperref} % Para añadir los hiperenlaces.
\hypersetup{
	colorlinks=true,
	linkcolor=blue,
	filecolor=magenta,      
	urlcolor=blue,
}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amssymb, amsmath, amsbsy}
\usepackage{mathptmx}	
\usepackage{float}
\usepackage{booktabs}					%paquete para realización de tablas profesionales
\usepackage{eurosym}

\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{color}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{multicol}
\usepackage{multirow}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{tabularx}
%---- Paquete para aliniación de texto verticalmente dentro de tablas
\usepackage{array}
%---- Paquetes para los pies de las tablas
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}


%----------------------------------------------------------------------------------------
% DOCUMENTO
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}
	\maketitle % Muestra el Título
	
	\newpage %inserta un salto de página
	
	\tableofcontents % para generar el índice de contenidos
	
	%\listoffigures
	
	\listoftables	
	
	\newpage	
 
\section{Introducción}

En el presente documentos vamos a mostrar las distintas peticiones de cambio que han surgido durante el desarrollo, siendo estas las indicadas en el pdf de la práctica y proporcionaremos un plan de acción destinado a cada petición.

\section{Peticiones de cambio}

\begin{table}[H]
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|c|c|} \toprule
			Tipo & Petición de cambio \\ \midrule
			Recursos humanos & Se necesita contratar durante dos meses a un programador extra.    \\ 
			& No afecta al tiempo de entrega. \\ \hline
			Recursos materiales & Se necesita comprar un servidor muy potente para  \\ 
			& dar soporte a la administración de usuarios o procesamiento de datos. \\ \hline
			Tiempo: retraso & Las actividades relacionadas con la implementación  \\ 
			& durarán dos semanas más de lo  \\ 
			& planificado inicialmente. \\ \hline
			Costes: aumento &  El sueldo mensual de los trabajadores se incrementa en un 2\%. \\ \hline
			Requisitos &  La aplicación web y móvil deben tener los colores \\ 
			& y logos del cliente, lo exige la normativa. \\ \hline
			Requisitos & Hay un nuevo requisito funcional por parte del cliente: el cliente  \\ 
			& quiere saber el porcentaje de confianza de la respuesta dada. \\ \hline
			Diseño, Metodología & Se va a utilizar IFML para el modelado de la   \\ 
			& interfaz de usuario. \\ \hline
			Alcance, Metodología & Se decide que una persona del equipo supervise  \\ 
			& si los objetivos del proyecto se están cumpliendo o no \\ 
			& durante su desarrollo y revise todos los entregables.\\ \hline
			Pruebas o incidencias, Metodología & Se va a crear un sub-equipo específico  \\ 
			& para gestionar las incidencias de las aplicaciones \\ 
			& creadas e instaladas por la empresa de desarrollo. \\ \bottomrule
		\end{tabular}
	\end{center}
	\caption{Diferentes peticiones de cambio}
	\label{peticionesCambio}
\end{table}

\section{Plan de acción}

\subsection{Recursos humanos}

\begin{itemize}
	\item \textbf{Qué se hará: } Se ampliará la plantilla con alguien que tenga un nivel alto de conocimientos sobre las tecnologías usadas en el proyecto. 
	\item \textbf{Por qué: } Para no dedicar una cantidad de tiempo grande en la adaptación del nuevo programador al proyecto.
	\item \textbf{Quién: } El encargado de recursos humanos.
	\item \textbf{Cuándo: } Lo antes posible.
	\item \textbf{Consecuencias: } Como incluimos un nuevo sueldo a la plantilla, los costes aumentan.
\end{itemize}

\subsection{Recursos materiales}

\begin{itemize}
	\item \textbf{Qué se hará: } Buscar las mejores ofertas en este recurso. Principalmente nos centraremos en la compra de un nuevo servidor.
	\item \textbf{Por qué: } Principalmente porque vamos a procesar gran cantidad de datos , por lo que a la larga será más económico comprar un servidor, que subcontratarlo en función de las horas que lo usemos.
	\item \textbf{Quién: } El más especializado en este ámbito en el equipo.
	\item \textbf{Cuándo: } En el momento que tengamos que realizar ese procesado de datos.
	\item \textbf{Consecuencias: } Los costes aumentan de nuevo, además hay que tener en cuenta el coste de mantenimiento e implantación.
\end{itemize}

\subsection{Tiempo: retraso}

\begin{itemize}
	\item \textbf{Qué se hará: } Se renegociará una prórroga con el cliente.
	\item \textbf{Por qué: } En un proyecto de tal envergadura, suele ser común un cierto retraso, por lo que negociar dos semanas o más es algo viable.
	\item \textbf{Quién: } Jefe del proyecto.
	\item \textbf{Cuándo: } En el momento que se detecte el retraso con actividades relacionadas con la implementación.
	\item \textbf{Consecuencias: } Posible descontento del cliente y posible exigencia de algún tipo de compensación.
\end{itemize}

\subsection{Costes: aumento}

\begin{itemize}
	\item \textbf{Qué se hará: } Se asumirán los costes ya que el sueldo inicial de los programadores fue bastante reducido.
	\item \textbf{Por qué: } Evitar el descontento de los empleados del proyecto.
	\item \textbf{Quién: } Jefe del proyecto.
	\item \textbf{Cuándo: } Cuando los empleados se quejen por las condiciones laborales.
	\item \textbf{Consecuencias: } Aumento del sueldo.
\end{itemize}

\subsection{Requisitos 1}

\begin{itemize}
	\item \textbf{Qué se hará: } Como es exigido por la normativa. se modificará la estética de la página web del hospital a gusto del cliente.
	\item \textbf{Por qué: } Porque es exigido por la normativa.
	\item \textbf{Quién: } Cualquier desarrollador cualificado.
	\item \textbf{Cuándo: } En el momento de la adecuación del programa en la interfaz.
	\item \textbf{Consecuencias: } Puede suponer un retraso, ya que no estaba inicialmente planificado. Puede suponer una restricción en el diseño de la interfaz inicial.
\end{itemize}

\subsection{Requisitos 2}

\begin{itemize}
	\item \textbf{Qué se hará: } Se valorará la respuesta y si es viable, entonces el diseño de las redes neuronales se modificará de tal forma que de como salida la etiqueta acompañada del porcentaje de confianza de la misma.
	\item \textbf{Por qué: } Es solicitado por el cliente.
	\item \textbf{Quién: } Programador cualificado.
	\item \textbf{Cuándo: } En el momento que se estudie la solicitud del cliente y este culminado el diseño de las redes neuronales.
	\item \textbf{Consecuencias: } Puede suponer un retraso en el proyecto debido a una mayor cantidad de trabajo por parte de los programadores.
\end{itemize}

\subsection{Diseño, metodología}

\begin{itemize}
	\item \textbf{Qué se hará: } Se amoldará el uso de esta herramienta (IFML) al desarrollo del proyecto.
	\item \textbf{Por qué: } Solicitado como nuevo requisito en el diseño.
	\item \textbf{Quién: } Alguien del equipo que esté dispuesto a aprender el uso de IFML.
	\item \textbf{Cuándo: } Durante el desarrollo del proyecto.
	\item \textbf{Consecuencias: } Si parte del equipo lo conoce, se utilizará los beneficios de IFML. En el caso contrario, se producirá un retraso significativo y una frustración de los trabajadores por este cambio.
\end{itemize}

\subsection{Alcance, metodología}

\begin{itemize}
	\item \textbf{Qué se hará: } Semanalmente, un empleado supervisará si los objetivos se están cumpliendo y lo notificará.
	\item \textbf{Por qué: } De esta forma, podemos tener un mayor control de los retrasos y el cumplimiento de los objetivos propuestos.
	\item \textbf{Quién: } El jefe del proyecto valorará quién es la persona más adecuada para dedicar parte de su tiempo laboral a esta tarea.
	\item \textbf{Cuándo: } Desde el inicio del proyecto.
	\item \textbf{Consecuencias: } Como inicialmente no se planificó, va a suponer un pequeño aumento de carga en el proyecto, aunque al mismo tiempo, se gana en control de retrasos.
\end{itemize}

\subsection{Pruebas o incidencias, metodología}

\begin{itemize}
	\item \textbf{Qué se hará: } Se negociará con el cliente la incorporación de un nuevo equipo para tareas de mantenimiento del producto desarrollado.
	\item \textbf{Por qué: } Porque, al mismo tiempo que se desarrolla y se va avanzando en el proyecto, hay que mantener lo obtenido hasta la fecha.
	\item \textbf{Quién: } Nosotros.
	\item \textbf{Cuándo: } Una vez superado el 50\% del proyecto.
	\item \textbf{Consecuencias: } Incremento en los costes, pero mejora la estabilidad y fiabilidad del sistema.
\end{itemize}




%\newpage
%\bibliographystyle{plain}
%\bibliography{biblio}

\end{document}       
%---------------------------------------------------
