\input{preambuloSimple.tex}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TÍTULO Y DATOS DEL ALUMNO
%----------------------------------------------------------------------------------------

\title{	
\normalfont \normalsize 
\textsc{\textbf{Planificación y Gestión de Proyectos Informáticos (2018-2019)} \\ Máster Profesional de Ingeniería Informática \\ Universidad de Granada} \\ [25pt] % Your university, school and/or department name(s)
\horrule{0.5pt} \\[0.4cm] % Thin top horizontal rule
\huge Resumen de un Proyecto Real Relacionado con las TICs \\ % The assignment title
\horrule{2pt} \\[0.5cm] % Thick bottom horizontal rule
}

\author{Alejandro Campoy Nieves \\ Luis Gallego Quero} % Nombre y apellidos y correo
\date{\normalsize\today} % Incluye la fecha actual
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref} % Para añadir los hiperenlaces.


%----------------------------------------------------------------------------------------
% DOCUMENTO
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}

\maketitle % Muestra el Título

\newpage %inserta un salto de página

%\tableofcontents % para generar el índice de contenidos

%\listoffigures

%\listoftables

\newpage

El proyecto que hemos encontrado \cite{misc:proyecto} trata sobre el desarrollo de nuevo sistemas de notificaciones electrónicas para la Plataforma de Administración Electrónica, cofinanciado por el FEDER, perteneciente a la Consejería de Fomento y Medio Ambiente de la Junta de Castilla y León. Las principales características de la licitación son las siguientes:

\begin{itemize}
	\item Expediente: A2018/005847
	\item Estado: Publicado
	\item Valor estimado del contrato: 240.000 euros
	\item Importe: 290.400 euros
	\item Plazo de ejecución: 6 meses 
	\item Código CPV: 72262000-Servicios de desarrollo de ``software''.
	\item Fecha fin de presentación de oferta: 24/10/2018 14:00
\end{itemize}

Como proceso de licitación encontramos la siguiente información:

\begin{itemize}
	\item Procedimiento: Abierto
	\item Tramitación: Ordinaria
	\item Presentación de la oferta: Electrónica
	\item Contrato cubierto por el Acuerdo sobre Contratación Pública (ACP): No
\end{itemize}

Los objetivos \cite{misc:caracteristicas} de este proyecto comprenden cuestiones como las de unificar en un solo sistema de información las notificaciones por buzón y las notificaciones por comparecencia electrónica. Notificar a ciudadanos y a empresas. Realizar notificaciones a grandes consumidores, Administraciones Públicas y empresas. Integrarse con el Punto Único de Comunicación del Ministerio de Hacienda y Función Pública. Como último objetivo tiene la intención de permitir el acceso a las notificaciones tanto a los destinatarios como a sus representantes. \\

La descripción del contrato abarca las siguientes cuestiones:

\begin{itemize}
	\item Unificar en un solo sistema de información las notificaciones por buzón y las notificaciones por comparecencia electrónica.
	\item Notificar a ciudadanos y a empresas. 
	\item Realizar notificaciones a grandes consumidores, Administraciones Públicas y empresas. 
	\item Integrarse con el Punto Único de Comunicación del Ministerio de Hacienda y Función Pública.
	\item Permitir el acceso a las notificaciones tanto a los destinatarios como a sus representantes.	
\end{itemize}


\bibliographystyle{plain}
\bibliography{biblio}


\end{document}
